「學生動源」4人去年涉國安法被捕 其中3人今獲警主動交還護照

去年宣布解散香港分部的「學生動源」，其前召集人鍾翰林、前成員何忻諾、陳渭賢及何諾恆，先後於去年7月底及10月被警方國安處兩度拘捕，其中鍾翰林已被落案起訴及正被還押，另外3人當時獲准保釋及需交出護照。至今日（18日），何諾恆、何忻諾及陳渭賢獲警方主動交還護照，何諾恆稱一直認為自己被起訴機率低，警方交還護照令3人暫時放下心頭大石。本報正向警方查詢。

何諾恆表示，數天前接獲警方來電，要求他今日到其報到的警署辦理手續，但沒有透露詳情，僅稱並非落案起訴。他今午到田心警署，負責的警員主動交還其護照及保釋金，稱會暫時釋放他，惟稱由於案件仍在調查，其手機、電腦等財物仍未可交還。

據何諾恆了解，警方去年7月向法庭申請扣留4人護照半年，限期將至前警方沒有向法庭申請續期。何忻諾及陳渭賢亦於今日獲交還護照，何諾恆相信警方「冇料到」。雖然目前獲交還護照，何諾恆亦認為自己被起訴的機率甚低，但不能排除日後再被羅織其他罪名，目前短暫放下心頭大石後仍要繼續過日常生活。

高調咬人

拎返護照快d走

即走啦
入得佢個 "黑名單"，遲到一日又咬過

唔駛講啦呢樣

留喺到死路一條

竟然還PASSPORT? 有冇咁好死?

證明冇料到兼覺得佢地冇威脅

囉到護照就好走

好走，老實

希望佢地走

實際啲講有邊個可以有威脅

鍾瀚林掛
所以淨係郁佢

推

佢地自己有分數啦

佢還得證明認為冇威脅，反而冇必要急住走

鍾瀚林都冇可能有威脅啦
只係佢個名相對響同本身唔少傳媒曝光 郁嚟嚇班而家嘅中學生

姐係叫你走

比番又唔走，唔比又冇得走

拜登開始做嘢。

順便趕佢哋走

兒登仔個個叫人走
佢地走得去邊?
同埋有撚錢走咩

真正連登仔係冇錢都走到，佢哋成個人生都係靠意志